
+++
banner     = "banners/2017-08-22-biometricheskiy-pasport.jpg"
title      = "Квест “Биометрический паспорт”"
author     = "Lana"
date       = "2017-08-22"
categories = ["family"]
+++

Вернулись мы из отпуска в Черноморске и решили, что пришло время идти за новыми паспортами. Во-первых, действие текущих паспортов заканчивается, а во-вторых, планируем поездки по Европе. Мы понадеялись на то, что существенная часть населения все таки за лето уже получила биометрический паспорт и это перестало быть невыполнимым квестом.<!--more-->

<h2 style="text-align: center;">
  Центр &#8220;Паспортный сервис&#8221;
</h2>

Решено было не испытывать удачу с электронной очередью и поехать с утра в ТРЦ &#8220;Украина&#8221;, где недавно открылся новый паспортный сервис. Планировали попасть к 9 утра, но приехали в половине десятого. Очереди нет, люди сидят на пуфиках в зале. На входе стойка, где проверяют, все ли необходимые документы в наличии и выдают талончик.

![](img/passport_me.jpg)

Талончики были напечатаны заранее, на моем стоял номер 184 и время выдачи талончика 8:37. Может они напечатали их заранее, чтобы уменьшить время обслуживания клиентов. А может есть какой-то еще тайный смысл этого.

Берем талончик и ожидаем своей очереди. На табло в центре зала высвечивается номер талона и номер инспектора. Кабинок инспекторов 35. Из них около 25 &#8211; оформление паспортов. Есть где попить кофе с бутербродом: посетители могу приобрести кофе, сендвичи и десерты. Пуфиков для сидения много по всему залу. Ожидание в зале было комфортным: не душно, не жарко, кофе есть, что еще надо? Туалета правда у них нет, отправляют в платный на том же этаже ТРЦ.

Ориентировочное время ожидание в очереди озвучили около 1,5 часов. Текущий номер, который приглашался к инспектору &#8211; 40. Нехитрые арифметические расчеты показали, что ждать придется больше 2 часов. Муж сел работать, а я прошлась по магазинам и села с кофе читать книгу.

Параллельно рассматривала посетителей. Некоторые приходили и ругались на невыполнение сервисом своих обязательств: существенно затягивались сроки получения паспортов. Наверное поэтому они сейчас дают подписать бумажку о том, что я в курсе, что в связи с повышенным спросом на паспорта, сроки выдачи могут быть нарушены.

<h3 style="text-align: center;">
  Некоторые посетители были контрастны и интересны
</h3>

![](img/passport.jpg)

Наша очередь подошла через 2,5 часа. Еще полчаса ушло на само оформление: у меня на фото была тень и мы ждали админа, который бы это пофиксил. Пришел админ и сказал, что это не тень, это просто у некоторых людей волосы на голове пушистые и торчат. А в кабинке у мужа сканер никак не подключался. Тоже ждали админа. Так что про работу в тестовом режиме они неспроста пишут. Паспорт делали срочный, то есть за 7 рабочих дней должен быть готов. Инспектор шепнула, что не меньше месяца ждать придется. Если не срочный, то 2-3 месяца.

В общем за 3 часа вполне реально подать документы на паспорт. Мне очень интересно, когда его сделают. Хорошо, хоть текущий паспорт все еще на руках.

Upd: Есть такие, кто еще не сходил за биометрическим паспортом? Вот вам проверенный лайфхак: приезжаем минут за 10 до открытия Паспортного сервиса. Там стоит очередь и люди записываются в списки. Проходим мимо с каменным лицом: это очередь в никуда. В 9:00 заходим в Паспортный сервис и получаем талончик. Минут за 30 подаем документы на паспорт. Вуаля!
